[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "함수 ( f(x) ln x )에 대하여 ( f'(3) )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{5} )",
        "choice5": "( frac{1}{6} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( tan frac{3}{4} pi )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{x to 0}} (1 + 2x)^{ frac{3}{{2x}}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( e )",
        "choice2": "( e^2 )",
        "choice3": "( e^3 )",
        "choice4": "( e^4 )",
        "choice5": "( e^5 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( f(0) + lim_{x to 1^+} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 ( f(x) int (3x^2 6x) dx )에 대하여 ( f(0) 7 )일 때, (f(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "곡선 (y x^3 5x ) 위의 점 ((2, 2) )에서의 접선의 방정식이 (y mx + n )일 때, 두 상수 (m, n )의 합 (m + n )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 6 )",
        "choice3": "( 7 )",
        "choice4": "( 8 )",
        "choice5": "( 9 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "부등식 ( 1 + log_2{x} leq log_2{(x+5)} )를 만족시키는 모든 정수 ( x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 미분 가능할 때, (f'(1) ) 의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "함수 ( f(x) x sin x + cos x )에 대하여 ( lim_{h to 0} frac{f( pi 2h) f( pi)}{h} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice3": "( pi )",
        "choice4": "( frac{3 pi}{2} )",
        "choice5": "(2 pi )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 ( f(x) 6x^2 + x )에 대하여 ( lim_{{n to infty}} sum_{{k 1}}^n f left( frac{2k}{n} right) frac{1}{n} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "( frac{19}{2} )",
        "choice3": "10",
        "choice4": "( frac{21}{2} )",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(0 leq x < 2 pi )일 때, 방정식 ( sin x cos left( frac{ pi}{2} x right) frac{1}{3} )의 모든 해의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "π",
        "choice2": "2π",
        "choice3": "3π",
        "choice4": "4π",
        "choice5": "5π",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "닫힌 구간 ([ 1, 2] )에서 함수 ( f(x) log_{2}(x^2 2x + a) ) 의 최솟값이 3일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( x^3 + frac{1}{2}x + k 3 0 ) 의 실근이 열린 구간 ((0, 2) ) 에서 존재하도록 하는 정수 ( k )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "곡선 (y x^3 3x^2 + x )와 직선 (y x 4 )로 둘러싸인 부분의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{21}{4} )",
        "choice2": "( frac{23}{4} )",
        "choice3": "( frac{25}{4} )",
        "choice4": "( frac{27}{4} )",
        "choice5": "( frac{29}{4} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 부등식 ( x^4 4x a^2 + a + 9 geq 0 )이 항상 성립하도록 하는 정수 ( a )의 개수는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( n )번째 얻은 그림 ( R_n )에 색칠되어 있는 부분의 넓이를 ( S_n )이라 할 때, ( lim_{{n to infty}} S_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{4} left( frac{4}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "choice2": "( frac{5}{2} left( frac{4}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "choice3": "( frac{7}{2} left( frac{4}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "choice4": "( frac{4}{3} left( frac{8}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "choice5": "( frac{7}{4} left( frac{8}{3} pi sqrt{3} right) )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y | log_2{x} | )와 직선 ( y x )가 있다. 직선 ( x a (a > 1) )이 곡선 ( y | log_2{x} | )와 만나는 점을 A, 직선 ( y x )와 만나는 점을 B라 하자. 점 A를 지나고 ( x )축에 평행한 직선이 곡선 ( y | log_2{x} | )와 만나는 점 중 A가 아닌 점을 C라 하고, 점 B를 지나고 ( x )축에 평행한 직선이 곡선 ( y | log_2{x} | )와 만나는 두 점을 각각 D, E라 하자. ( DE frac{15}{4} )일 때, 선분 CA의 길이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{8} )",
        "choice2": "( frac{5}{4} )",
        "choice3": "( frac{11}{8} )",
        "choice4": "( frac{3}{2} )",
        "choice5": "( frac{13}{8} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "원점을 동시에 출발하여 수직선 위를 움직이는 두 점 P, Q의 시각 (t )에서의 속도가 각각 (v_1(t) frac{1}{2}t^2 3t ), (v_2(t) frac{1}{2}t^2+t ) 이다. 다음은 두 점 P, Q가 출발 후 처음으로 만날 때까지 두 점 P, Q 사이의 거리의 최댓값을 구하는 과정이다. 두 점 P, Q의 시각 (t )에서의 위치를 각각 (x_1(t), x_2(t) )라 하면 (x_1(t) frac{1}{6}t^3 frac{3}{2}t^2 ), (x_2(t) text{(가)} ). 출발 후 처음으로 두 점 P, Q가 만나는 시각은 (t 6 )이다. (0 < t le 6 )에서 두 점 P, Q 사이의 거리를 (l(t) )라 하면 (l(t) )는 (t text{(나)} )일 때 극대이면서 최대이므로 (l(t) )의 최댓값은 ( text{(다)} )이다. 위의 (가)에 알맞은 식을 (f(t) )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "60",
        "choice2": "62",
        "choice3": "64",
        "choice4": "66",
        "choice5": "68",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( lim_{n to infty} left( sqrt{5n} sqrt{a_n} right) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice2": "( frac{2 sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( frac{3 sqrt{5}}{5} )",
        "choice4": "( frac{4 sqrt{5}}{5} )",
        "choice5": "( sqrt{5} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "함수 ( f(x) x + 2 t )에 대하여 함수 ( g(t) )를 ( g(t) int_{0}^{t} |f(x)| dx )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( t > 0 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( lim_{ theta to frac{ pi}{2}^{ }} left( frac{f( theta)}{ left( frac{ pi}{2} theta right)^2} right) ) 의 값은? (단, (0 < theta < frac{ pi}{2} )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{5}{4} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{5 times 2^{n+1} 1}{2^n + 1} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 ( int_{2}^{x} f(t) , dt x^3 + x 10 )을 만족시킬 때, ( f(10) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 301
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 6x^2 + 9x + 9 )는 극소값 ( a )와 극댓값 ( b )를 갖는다. 두 수 ( a, b )의 곱 ( ab )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 117
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( sum_{n 1}^{ infty} frac{na_n 7n + 1}{2n 1} 5 ) 일 때, ( lim_{n to infty} a_n )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "다항함수 (f(x) )가 [ lim_{x to infty} frac{f(x) x^3}{5x^2} 2, lim_{x to 1} frac{f(x)}{x + 1} 8 ] 을 만족시킬 때, (f(2) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 66
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(f(x) lim_{{n to infty}} frac{{ax^{n+2} + 7x}}{{3x^n + 2}} ) 가 (x 1 ) 에서 연속일 때, (20a ) 의 값을 구하시오. (단, (a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 210
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 곡선 (y xe^x ) 위의 점 (P(t, te^t)(t > 0) )을 중심으로 하고 (y )축에 접하는 원을 (C )라 하자. 원 (C )의 반지름의 길이를 (r(t) ), 원점 (O )를 지나고 원 (C )에 접하는 직선 중에서 (y )축이 아닌 직선의 기울기를 (m(t) )라 할 때, [ lim_{t to 0^+} dfrac{4r(t) e^t times m(t)}{t} ] 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "세 변의 길이가 (AB sqrt{21} ), (BC sqrt{15} ), (CA 3 sqrt{2} )인 삼각형 (ABC )가 있다. 점 (B )에서 선분 (AC )에 내린 수선의 발을 (D )라 하고, 점 (C )를 중심으로 하고 점 (D )를 지나는 원을 (O )라 하자. 점 (B )에서 원 (O )에 그은 접선 중 점 (D )를 지나지 않는 접선을 (l )이라 할 때, 점 (A )에서 직선 (l )까지의 거리는 ( frac{q}{p} sqrt{2} )이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 양수인 사차함수 (f(x) )에서 (x )의 값이 1에서 (t(t > 1) )까지 변할 때의 평균변화율을 (g(t) )라 정의할 때, 함수 (g(t) )는 (t 2 )에서 극댓값 0을 갖는다. 함수 (g(t) )의 최소값이 존재할 때, 방정식 (f(x) f(1) )의 서로 다른 실근의 합의 최솟값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    }
]